# Beneficios de la comunicación interna

Cuando la comunicación interna funciona en una organización, fluye la información entre sus miembros, así que es más fácil el trabajo en equipo y aumenta la confianza en la entidad. En ese sentido, mejora la toma de decisiones y disminuyen los costes de tiempo y recursos para resolver los problemas con los que se encuentra cada persona trabajadora o departamento. Es, por tanto, una fuente de identidad para la organización, puesto que las personas se identifican mucho más con un proyecto donde la comunicación interna les involucra. Este tipo de comunicación también es parte importante de la transparencia de la organización, tanto hacia dentro como hacia afuera.

Supongamos dos departamentos de una asociación, totalmente independientes el uno del otro. La construcción de un canal para compartir información sobre lo que hace cada departamento podría ser, en sí misma, una forma de cooperación. Pero sabemos que no siempre es suficiente. Si ambos departamentos no ven una ganancia clara, quizás el canal ni funcione. Y a la inversa, este canal puede incentivar otras formas más complejas de trabajo cooperativo. Por tanto, la primera pregunta que tendremos qué hacernos es estratégica: **¿Somos realmente conscientes de los beneficios que nos puede ofrecer una buena comunicación interna? ¿Estamos dispuestas a intentarlo?** Si la respuesta es “sí”, pasamos a otras preguntas: entonces, **¿qué tipo de recursos o herramientas elegiremos para unir puentes entre miembros, grupos o departamentos? ¿Algún tipo de chat, una lista de correo, o sencillamente una reunión semanal cara a cara?**
